戴住口罩飲檸茶 - 高慧然

戴住口罩飲檸茶 - 高慧然

fb有網民帖文談及在餐廳的見聞。一對情侶模樣的男女戴着口罩坐在餐桌旁等待食物上桌，未幾，侍應送上飲品。情侶除咗口罩端起飲品，還未送到嘴邊，就有便衣警上前，向他們開出告票。理由是食物未到就除口罩。

奇怪了，為甚麼進食可以除口罩，喝飲料就不可以除口罩？難道香港人要練就戴住口罩飲檸茶的神功？

香港人真是可憐，這幾個月來，曾經有人因為戴口罩被拉被告，現在又有人因為在餐廳除下口罩喝飲品而收告票。戴或不戴，都是罪。叫人無所適從。

為抗疫而行使極端手段，本來也無可厚非。但源頭不滅，對中國門戶大開，引入武漢肺炎，造成社區傳播的特柒政府，至今未曾承擔責任，亦無須承擔責任。作為受害者的香港人，各行各業日漸蕭條，一邊承受減薪或失業之苦，一邊還要人心惶惶，外出吃個飯都要被查身份證，喝杯飲品都要收告票，叫人無所適從。

疫症肆虐，特柒政府一邊允許餐廳繼續開放堂食，一邊卻要求削減一半堂食座椅實行「50%抗疫」，未見成效，卻對食客造成極大滋擾。其實在室內進食，無論開放多少張餐桌，都存在一定風險，未經徹底消毒的餐具更具潛在風險。加拿大早已禁止餐廳堂食，並由政府出錢資助受影響從業者。特柒政府何不效仿？

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

on9 假文當真